[
    {
        "id": 1669,
        "question": "Burgu ile delinerek açılan ve suyu yükseğe fışkırtan kuyu",
        "letter": "A",
        "answer": "Artezyen"
    },
    {
        "id": 1700,
        "question": "Canlıların doğma, gelişme, üreme gibi yaşam evrelerini konu edinen bilim dalı",
        "letter": "B",
        "answer": "Biyoloji"
    },
    {
        "id": 538,
        "question": "Sayılar teorisini, geometriyi ve analizi içine alan bir matematik dalı",
        "letter": "C",
        "answer": "Cebir"
    },
    {
        "id": 1546,
        "question": "Ucu topuzlu değnek",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çomak"
    },
    {
        "id": 199,
        "question": "Yaşayışı ve davranışı düzensiz (kimse)",
        "letter": "D",
        "answer": "derbeder"
    },
    {
        "id": 1404,
        "question": "Kanunlar yönünden insanlar arasında ayrım bulunmaması durumu",
        "letter": "E",
        "answer": "Eşitlik, eşitlik hakkı"
    },
    {
        "id": 228,
        "question": "Eski Mısır hükümdarlarına verilen unvan",
        "letter": "F",
        "answer": "firavun"
    },
    {
        "id": 241,
        "question": "Öfke, kızgınlık, hiddet",
        "letter": "G",
        "answer": "gazap"
    },
    {
        "id": 251,
        "question": "Ayak bileğine takılan bilezik",
        "letter": "H",
        "answer": "halhal"
    },
    {
        "id": 262,
        "question": "Yönetme, yönetim, çekip çevirme",
        "letter": "İ",
        "answer": "idare, idare etme, idare etmek"
    },
    {
        "id": 1939,
        "question": "Küp şekere göre daha büyük boyutta özellikle Erzurum yöresine ait şeker türü",
        "letter": "K",
        "answer": "Kıtlama, Kıtlama Şeker"
    },
    {
        "id": 621,
        "question": "Kelime, sözlük",
        "letter": "L",
        "answer": "Lügat, Lugat, Lûgat"
    },
    {
        "id": 1858,
        "question": "ESKİ ZAMANLARDA OKUL YERİNE KULLANILAN KELİME",
        "letter": "M",
        "answer": "Mektep"
    },
    {
        "id": 1520,
        "question": "Bir şeyin özü, çekirdek",
        "letter": "N",
        "answer": "Nüve"
    },
    {
        "id": 352,
        "question": "Takıntılı (kimse)",
        "letter": "O",
        "answer": "obsesif"
    },
    {
        "id": 659,
        "question": "Nesnelerin gerçeğine değil, bireyin düşünce ve duygularına dayanan",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öznel"
    },
    {
        "id": 1013,
        "question": "Yaşlı, koca, ihtiyar kimse",
        "letter": "P",
        "answer": "Pir"
    },
    {
        "id": 1635,
        "question": "Evin duvarlarının suyu çekmesi ve ısı farkından dolayı su buharı oluşması",
        "letter": "R",
        "answer": "Rutubet"
    },
    {
        "id": 1876,
        "question": "İKİ VEYA DAHA ÇOK ŞEY ARASINDA KONUM, BİÇİM VE BELİRLİ BİR EKSENE GÖRE ÖLÇÜ UYGUNLUĞU",
        "letter": "S",
        "answer": "Simetri"
    },
    {
        "id": 428,
        "question": "Gürültü patırtı",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şamata"
    },
    {
        "id": 1757,
        "question": "İstenen sonuca ulaşmak amacıyla izlenen yol ve kullanılan yöntemlerin tümü",
        "letter": "T",
        "answer": "Taktik"
    },
    {
        "id": 452,
        "question": "Kalçadan dize kadar olan bacak bölümü",
        "letter": "U",
        "answer": "uyluk"
    },
    {
        "id": 467,
        "question": "Dersin bölümlerinden her biri",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ünite"
    },
    {
        "id": 476,
        "question": "Karşı çıkma, engelleme, reddetme",
        "letter": "V",
        "answer": "veto, veto etme, veto etmek"
    },
    {
        "id": 491,
        "question": "Dağın veya tepenin herhangi bir yanı",
        "letter": "Y",
        "answer": "yamaç"
    },
    {
        "id": 1143,
        "question": "Belediye hizmetlerinin güvenliğini sağlamakla görevli yönetim",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zabıta"
    }
]